香港人欠譚詠麟一個"歌神"稱號

70年代，許冠傑開創廣東流行曲文化，令廣東歌開始廣泛流傳，許冠傑曲，詞，唱都一手包辦，高質素的作品深受世人樂道 1992年初，譚詠麟於許冠傑退休晚會中宣布許冠傑為"歌神"，向許冠傑致敬

90年代，張學友憑非凡唱功使他成為當四大天王之其一，經典作品多不勝數，近乎完美地演奏出多首歌曲，歌曲悅耳非常，使他成為當年最佳男歌手
1992年尾，俞諍於勁歌金曲頒獎禮宣布張學友為"90年代歌神的接班人" 以表揚他傑出表現

重點就黎啦，
70年有許冠傑，90年代有張學友，
80年代有邊個？
20世紀80年代，有一位來自浩瀚宇宙的超級巨星，
將香港樂壇推上前所未有的高峰，
創造海量金曲，
其中愛的根源，愛在深秋，幻影，霧之戀，忘不了你，一生中最愛等歌曲廣為人熟悉，
影響最少3代香港人，
紅遍全球華人地方，日本，韓國
他的名字你們不會陌生，
就是譚詠麟，
一位絕頂天皇巨星

奇怪的是，多年來他好像被遺忘，
一位如此厲害的人竟被看低，
但今日，我就要做一件事
我代表全球華人，音樂組織宣布，
譚詠麟不單是歌神，更是"歌神中神"！

王傑點睇？

可惜嘅係譚伯衰收尾

紅得一兩首歌就想同譚詠麟比...？

想問一問佢幾時死 可能會追封返

伯神

今年8月入紅館聽佢live, 好撚聽到呢，我當場喊撚左出黎，佢唱歌果種感染力唔係一般人可以相提並論

龍虎豹好睇，好睇

本討論區嗰位譚詠麟

陳百強點睇？
90後都聽

冇睇新聞？佢上個月先係小巨蛋開完show, 想問香港有幾多人做到？

歷史書已經有證明，譚張時期，陳百強已經撈唔惦

叫條友搞掂厭食症先講嘢。
又抑鬱又盛，做藝人一啲抗壓力都冇。
又細細個就學日生個女出嚟，之後送佢去外國讀書唔理佢。

佢係80年代歌神，係默認嫁啦，唔通張國榮陳百強咩

下，完全冇得比喎，八十年代中期仲試過一首十大勁歌都冇…後期靠義不容情先彈返小小，又後點死大家知啦

其實譚詠麟有冇試過唱假音？

舊一輩歌手都係硬爆上去

有人搞鳩佢 等、深愛著你、凝望都冇十大勁歌金曲，嗰陣又轉唱片公司

早幾年，好似82定83嗰年啲佢係頒獎典禮大贏家

係，偏偏喜歡你、今宵多珍重